17. Selle Madli Wihmann kaebtuse asja pärrast Sauga mõisa heina warguse pärrast Jakob Tomsoni wasto tullid tunnistuseks 
1, Saunamees Mihkel Hints, ja ütles, et Jakob Tomson on sel Laupäwa õhtul tee peal temmal järgi tulnud ja polle temmal muud ühtigi wankri peal olnud kui ta toido nõud ja heina tööriistad kus wägga wähhä heinu on wahhele pantud olnud.
2.) Mihkel Peterson kes on wanna Atstahwko soldat, ütles et Jakob Tomson Laupa õhto koddo minnes oma lapsega kõrwo wankri peal on istunud, ja polle temma seal ühtigi heina tuuta wankris näinud ollewad.
Et selle warguse pärrast Jakob Tomsoni wasto mitte selget tunnistust ei sanud, sepärrast sai se assi weel tunnistuse kulamise peale jäetud.
